霸王花原來真的是演員

霸王花原來真的是演員 - 高慧然

資料圖片

從未看過胡慧中的電影，對她的演技無絲毫認識。看了她為她老公何志平寫的求情信，我才終於確信她是個演員。

首先，她感性，她老公身陷囹圄後，某些昔日的朋友不願提供協助，她竟然大為感慨，在撰寫求情信時都不忘發洩自己的情緒，「因為志平落難了，因為日後沒有前途了，沒再可利用的價值了……」活到這把年紀，看到人性真面目，以為發現了新大陸，還有那麼多的忿忿不平，真感性啊！而感性，是做一個好演員的重要元素。

其次，她天真，她老公在未蹚這政治渾水之前，是著名的眼科醫生，就算提前退休，不去行賄，日日撚雀，也不至於兩袖清風，她居然以為她老公一直在做義工，擔心老公入獄後她的生計，擔心要出去拍《霸王花之母》捱更抵夜搵辛苦錢。

第三，她用中文手寫信呈上求情信給美國法官，一個人，選用自己最擅長的文字寫那麼重要的信件，這不奇怪，奇怪的是她居然不找人翻譯。她以為美國法庭就像三色台電視，到時會有麗音。

第四，她好演技，她在信中提及過去一年多的痛苦及傷心，甚至多次不想活下去。可是她居然從未設法去探她朝思暮想的男人。至少，傳媒從未提及她去美國探夫。中國維權律師王全璋被捕後，他妻子李文足多次去監獄求見不果，她連丈夫變成甚麼樣子都不知道，所以每一件衣服買兩種不同size帶去監獄，而她並不確定丈夫能否收到。「霸王花」似乎一次也沒去美國送過寒衣。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
特別的朗誦技巧 (馮睎乾)

下一則
下一則
羅生門物語 (邁克)